---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（二十三）做自己 最真实"
category: Other
summary: "看惯了所谓的不真实，再对比曾经的种种，我突然明白原来所谓的捷径就是保持真实。因为真实，让我掌握了很多知识和本领；因为真实，让我得到很多可以真正相交的挚友；因为真实，让我明白很多事情不是你不会去做，而是你压根就没想过要去做；因为真实，让我得到父母、亲戚的信任；因为真实，身边的人认为我是一个可以信任、可以托付责任、可以倾吐私话、有困难肯定会帮、找我肯定没错的人；因为真实，很多因此变得不一样，或许，真实，你的世界就会变得不同。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 做自己
- 真实的自己
---

`文/温国兵`

当我写下这篇文章的时候，正是度过这学期最忙的时候。繁重的复习终于告一段落，可以有时间做自己喜欢的事情，算是莫大的欣慰。

做自己，做最真实的自己，没有半点虚伪，让人觉得你是一个真诚的人，带给人的是一种信任感。我最希望的就是这样，也是我一直在践行的。别人眼中的我或许是这样：老实。现在听到这个词，也许你会觉得这是一个贬义词，曾经夸赞一个人的词语如今却变了味。说一个人老实，就是说这个人不谙世事，头脑笨拙，心地太善良，太好欺骗，做事呆板，没有心眼，太容易相信别人，不会说谎……这些词汇部分可以正确得形容我。但很多时候我只是看在眼里，记在心里，很多无关紧要的无需在意，更没有价值。

当下国情就是“你骗我，我哄你”，尔虞我诈，为了各自的利益绞尽脑汁，不折手段……好了，就此打住，说了不谈国情、不谈政治的。之所以当初选择IT行业，不仅是自己的兴趣所在，更因为这是一个相对公平的行业。只要你有才能，只要你够努力，只要你够坚持，只要你有创意，只要你有想法，只要你有打不死的小强的心态，只要你会整合资源，只要你有不懈的斗志……都可能创造属于自己的一番事业，都可能获得属于自己的那一份成功，都可能成为佼佼者，都可能有所作为。只要你是金子，加上机遇，总会发光的，不是不到，只是时候未到。这个行业不需要你需要多聪明，不需要你家境有多好，不需要你有没有背景，不管你有没有“关系”。

我最憎恨的就是虚假和欺骗。如果有人有意地欺骗我，我会从此不再信任他。如果别人答应我的事做不到，我会从此远离他。谁叫我就是一个言必行，行必果的人呢？或许用对自己的要求来要求别人略显不切实际，但如果双方都能做到，不是更好吗？平时我从不轻易许下承诺，如果一言既出，必将努力将它实现。

外界的灯红酒绿扰乱了我们的内心，物欲横流的世界让你变得对物质、金钱趋之若鹜，我们变得不再是曾经的自己。我常常在思考是什么让我们背弃了曾经自己的底线，曾经打死也不会去做的事情如今做起来却像呼吸般容易。这个问题没有答案，如果有，那得问自己的内心。因为背弃自己的底线的理由有千千万个，坚持自己的理由却只有一个：我，还是那个我。

![Be yourself](http://i.imgur.com/0xIsdvE.jpg)

看惯了所谓的不真实，再对比曾经的种种，我突然明白原来所谓的捷径就是保持真实。因为真实，让我掌握了很多知识和本领；因为真实，让我得到很多可以真正相交的挚友；因为真实，让我明白很多事情不是你不会去做，而是你压根就没想过要去做；因为真实，让我得到父母、亲戚的信任；因为真实，身边的人认为我是一个可以信任、可以托付责任、可以倾吐私话、有困难肯定会帮、找我肯定没错的人；因为真实，很多因此变得不一样，或许，真实，你的世界就会变得不同。

**做自己，最真实。**

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/9199733" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（二十三）做自己 最真实" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（二十三）做自己 最真实" /></a>

题图来自：<a href="http://blogs.disney.com/oh-my-disney/2013/05/19/be-yourself/" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/fvxI0tC.png" title="disney" height="16px" width="16px" border="0" alt="disney" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
